---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Como trazer seus jogadores de outros sistemas para o Fate
title: Fate Masters Episódio 8 - Migrando para Fate - Parte 1
date: 2015-10-08 19:50:00 -0300
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 62min
itunes:
  duration: "01:01:57"
hosts:
 - Paulo Guerche
 - Filipe Dalmatti Lima
 - "Rafael Sant'Anna Meyer"
 - Fábio Emilio Costa
audios:
 - OGG:  https://archive.org/download/FateMastersEp8/FateMastersEp8.ogg
 - MP3:  
   - file: https://archive.org/download/FateMastersEp8/FateMastersEp8.mp3
     size: 59485480
iaplayer: FateMastersEp8
events: 
  - time: "00:05"
    text: Apresentação
  - time: "01:00"
    text: Introdução ao problema
  - time: "04:20"
    text: Como lidar com o poder narrativo compartilhado e com o jogador _Eu Bato_
  - time: "14:34"
    text: A preparação do Mestre é fundamental (_Who let the dogs out?_)
  - time: "17:18"
    text: As dificuldades para trazer jogadores ao Fate (ou _não traga as coisas dos sistemas antigos_)
  - time: "21:11"
    text: Os tipos de jogadores que você pode encontrar e como lidar
  - time: "59:06"
    text: Considerações Finais
related_links:
  - text: O podcast do Teatro de Mesa citado pelo _Mr. Mickey_
    link: http://www.teatrodemesa.com.br/2014/09/podcast-assuntos-aleatorios-06-criacao-de-personagens/
  - text: Os modelos do _Destino de Moreania_
    link: https://hufflepuffbr.github.io/rpg/TemplatesDestinoDeMoreania/
  - text: Fiasco
    link: http://www.retropunk.net/editora/rpg/fiasco/
  - text: O Teatro de Mesa - _Podcast_ de RPG
    link: http://www.teatrodemesa.com.br/categoria/todos-os-temas/podcast/
  - text: Aheris - Cenário desenvolvido pelo Paulo
    link: https://medium.com/fate-rpg/aheris-6776bf982b39
  - text: Fate Magazine
    link: "https://medium.com/fate-rpg?source=logo-lo_ec328a244e01-e6030c638b01"
  - text: Os 3 mandamentos do Fate
    link: "https://medium.com/fate-rpg/os-3-mandamentos-do-fate-8c12527a8d87?source=latest---------17"
  - text: "'Estilos' de Jogar de RPG"
    link: "https://medium.com/fate-rpg/estilos-de-jogar-de-rpg-b1169e16d190?source=latest---------19"
  - text: Migrando para o Sistema Fate
    link: "https://medium.com/fate-rpg/migrando-para-o-sistema-fate-7a79e27c2f4d?source=latest---------22"
episode_count: 16
episode: 8
---

Nesse  podcast falamos  sobre como  migrar  a sua  campanha de  outros
sistemas para Fate, com os meliantes de sempre: o Velho Lich Rafael, o
Mr. Mickey  Fábio, o  Doutor Fifo  Felipe e  o Defensor  dos Jogadores
Paulo.  Nessa primeira  parte, daremos dicas de como  trazer seu grupo
para o  Fate e como  lidar com os vários  tipos de jogadores  que você
pode encontrar em suas mesas.
